---
title: "Bitsy"
featured_image: '/images/bitsy.jpg'
date: '2024-04-12'
author: 'Aaron'
---

### [Bitsy](https://make.bitsy.org/){{< license "MIT" >}}

Bitsy ist eine charmante und benutzerfreundliche Plattform zur Erstellung eigener kleiner Spiele und Geschichten! Es ermöglicht die Gestaltung interaktiver Welten, ohne dass Programmierkenntnisse erforderlich sind. Mit Bitsy kann die Kreativität entfaltet werden, indem mithilfe einer intuitiven Benutzeroberfläche Pixelkunst, Texte und einfache Spielmechaniken kombiniert werden können.

Es können mühelos eigene Charaktere, Gegenstände und Umgebungen erstellt werden, um die Geschichten zum Leben zu erwecken. Bitsy eignet sich perfekt für Personen jeden Alters, die ihre Fantasie ausleben und kleine, persönliche Spiele oder interaktive Geschichten kreieren möchten.

Die entstehenden Spiele in Bitsy sind oft von minimalistischer Natur, aber dennoch voller Charme und Kreativität. Ob nun eine kurze Erzählung, ein Rätselspiel oder ein kleines Abenteuer gestaltet werden soll, stehen mit Bitsy die Möglichkeiten offen.

Eine kreative Reise kann begonnen werden und die Welt von Bitsy entdeckt werden – wo die Vorstellungskraft die einzige Grenze ist!
